%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 06-03-135 auf Seite 305.
%% 
%%  Copyright (C) 2011 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{166.324pt}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\setlength\textwidth{6cm}
\setlength\parskip{8pt plus 3pt}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{tabularx,ragged2e}
\renewcommand\tabularxcolumn[1]{>{\small}m{#1}}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
Text nach der Tabelle, der über die ganze Zeile
geht.\par
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}
 >{\setlength\hsize{0.7\hsize}\RaggedRight}X |
 >{\RaggedRight}p{1cm} |
 >{\setlength\hsize{1.3\hsize}\RaggedRight}X@{}}
Die Breite der Spalte wird automatisch bestimmt.
 &Diese Spalte ist 1~cm breit.
 &Die Breite der Spalte wird automatisch bestimmt.
\end{tabularx}\par
Text nach der Tabelle, der über die ganze
Zeile geht, um zu zeigen, dass die Tabelle
auch so breit ist.
\end{document}
